2019年1884家中国影視公司倒閉 迪麗熱巴：8個月沒拍戲了

圖片來自微博

2019年中國經濟步入寒冬，不僅有近500家房企倒閉，更有1884家影視公司倒閉。有業內人士表示，行業退潮比預期的還要兇猛。行業寒冬也影響到影視明星。著名女星迪麗熱巴在一個真人秀節目上說，她已經8個月沒拍戲了。

今年1884家影視公司倒閉

《新浪財經》12月3日報道，自2018年影視行業政策收緊，“限薪令”推行，影視行業“地震”終於傳導到了實體。

日前，天眼查公佈數據顯示，2019年以來，有1884家影視公司關停，具體表現爲公司狀態註銷、吊銷、清算、停業。包括演員黃渤入股的春天融合也在近日遭遇股權凍結。

一位曾關注影視娛樂板塊的投資人最近在一場文化產業峯會上表示，“大退潮來的比預想更兇猛。系統性風險大，回款週期長，2018年我們對文化類項目的投資節奏就在放緩，影視類項目預計一兩年內都不會再看了。”

迪麗熱巴八個月沒拍戲了

2019年8月的一檔真人秀節目上，當紅女星迪麗熱巴對同行傾訴道，“今年已經有八個月沒拍戲了”。一線演員尚且如此，“腰部”演員日子更不好過。無戲可拍，幾乎是整個影視圈2019年面臨的現狀。

陸媒《證券時報》11月25日報道，《演技派》發起人、著名影視劇導演於正表示，“行業開機率下滑，很多‘腰部’演員一兩年都沒有戲拍。”

一位影視行業分析師表示，影視是二八定律極爲突出的行業，80%的資源掌握在20%的人手中，絕大部分從業者處在產業鏈低端，他們沒有選擇權，更沒有退路。

不過，面對困境的不僅僅是“腰部”演員，部分一線演員也面臨接不到工作的問題。在2019年IRST青年電影展上，演員海清直言自己“沒有戲拍”。此前，姚晨也在《星空演講》上說自己在最成熟的狀態下，事業陷入了最尷尬的境地。

上述分析師表示，“很多演員沒有退路，他們步入行業幾年後，發現自己處於職場瓶頸，這時想轉行已經很難了，只能咬着牙堅持下去。”一部優秀影視劇的背後，是無數演藝工作者的默默付出，可是觀衆眼裏往往只有一兩個明星主演，以及令人感慨的“天價片酬”。

於正說，“演藝圈時常用‘鯉魚跳龍門’來形容演員，因爲演員總是試圖給觀衆呈現光鮮亮麗完美無缺的一面。”實際上演員行業90%都是“腰部”演員，他們已經很久沒戲拍了，生存空間被進一步擠壓。

幾時做雞。

維吾爾人權政策法過左！上twitter 賀一賀佢！

等緊幫襯佢

去日本做下個Rio囉

乜題材都唔比拍，拍得果d又冇人睇
點敢開戲呀大佬

乜強國影業唔係好威咁講話唔用香港台灣人架咩
講到咁，話唔益香港台灣人，
以為佢強國大把人用， 好多錢請番自己友益自己友啦
點知原來係好多公司執粒，冇錢到自己人都請唔起，所以先唔請香港台灣人

香港班契弟愛回家

支那雞無戲拍關我咩事

叫pato開戲俾你

挑，有時間TB，無時間去戲院睇。佢地點會課金支持，唔餓死就奇

思想箝制嘅國家想有創意？真正發撚緊夢。
娛樂從來都係最方便洗錢嘅行業，無錢洗就無戲開。

😆😆

我要頭啖湯

拍a 片包你1日拍7部都得

做雞係正職 拍戲係兼職

幾時做返雞

嚴打陰陽合同

大陸稅高到恐怖

仲要大陸好興拍完禁播

色情，唔比賣

應該好快有大量香港港奸返黎香港搵食，大家睇路！

唔賣直接派街坊， 共產主義麻，為人民服務

再拍新新新西遊記，少年四大名捕
戰狼9，葉問11，捉妖記5

就算唔圍佢地都冇人睇啦

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

佢地都唔知比幾多個導演，監制同有錢佬領導中出過幾多次

去再教育營啦

吸血劍

快啲落嚟香港做雞啦

做雞囉

佢身為新彊人都唔幫自己地方飛聲

做雞

佢本身係維吾爾族人，所以你呢句嘢真係應棍得好離譜

呢隻新疆雞 有冇為自己同胞出過聲？

溫兆倫、梁家輝、王祖藍班垃圾

中國娛樂圈只係維穩機器
經濟一差就首當其衝

抵撚死

好撚嘔心呢個人
自己人比人打壓到咁佢走去奶RMB

佢係拍戲嫁咩

佢淨係拍廣告渣麻

你啲同胞入左集中營唔止八個月啦

拍左其他野姐

你們商人連我們官都不如
沒有我們的批准想撈大錢？

惠英紅、金庸祖上俾中共害死
佢哋咪照奶共
何況無直屬血緣嘅族人

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

個個都千萬身價

真係以為自己係世界級巨星

繼續杯葛大陸戲 大陸劇 大陸綜藝
唔好俾佢哋回到血

拍戲pt黎 正職先係做雞

呢樣唔算大問題，
最大問題係重稅，
而且條數查到好緊，冇得洗黑錢

根本係中共宣傳機器+性器
維吾爾制裁名單一定要加

四大名捕小說好正不過好似無乜人睇
無睇過電影

8個月無拍戲，你估下生活費點嚟

Push

幾時整治電視台d真人show呀

之前逃稅逃左咁多年
依家還息都未夠

整容G,返去做無薪肉便器啦

香港TVB只系維穩機器
間間茶餐廳部部電視機都長開播住
確保人人mindset統一

“腰部”演員?

拍返八套樣板戲

熱巴要考慮開床單了

Pornhuber

撳錯負皮

根本就係跌落地那返炸沙

柏圖扑咗未

不嬲都係，差在公家雞定私家雞

等等先 rio正好撚多

push

痴埋去班支那狗到 抵死啦

果10億都唔知有冇架支那人先係佢同胞，一早賣左族

中國夢

頂 又多一條賓周

黎緊會有越黎越多奶共偽人回流搵乞食，大家識做啦。

一早開左拉

日日都做緊

有，恥笑

睇港漫睇過

男人樣

好樣衰，雞樣

分分鐘砵蘭老雞都做愛次數少過佢

簡單D講
大陸戲既題材俾人鎖死左
觀眾口味亦都上左D, 所以拍個D 垃圾捉妖記之流一年一套用黎過年睇就夠, 其他時間呢D戲係唔夠市場去收番個票房去抵銷成本

港漫嘅我鍾意套温瑞安群俠傳多過四大

王祖藍

肯定係占中影響

王祖藍 陳小春渣仆街一定去到邊狙擊到邊

佢地片酬咁高，本來都唔值哩個價，成個行業都咁唔健康，而家先收皮算遲

去sod moodyz 拍

做返老本行 不過都唔係咁多人夠錢叫了

下海咪大把片拍

滴蠟熱bra

紅祖藍

幫共狗做宣傳機器咪得囉

迪麗既話，我出30萬屌ok?

我真係恭喜你呀
自己族人俾人唔當人咁看待，你仲可以去奶個仇人

有時睇youtube 見到有鄰國youtuber拍片笑angelababy迪麗熱巴既演技 所有感情流露都係靠瞪大眼完全 好撚好笑
d電視劇十部都唔知有無一部既劇情正常 唔講以為係cult片 抵佢地輸韓劇十條街

眾籌

下海！下海！

恭喜

自己家族比人輪比人殺仲咁撚開心走去奶
正一支那雞
下海把啦

認真答你

廣告費
出show費
乾爹家用

抵，反正都比老細包，怕乜？
背叛自己種族嘅臭雞

班同胞比人迫害 自己仲係度嘻嘻哈哈 討好迫害自己民族嘅人 呢啲人真係最低賤

佢出賣族人

我估明報？

金庸都係？

都仲未見北上藝人回巢驚乜姐

支那高官享用

咁多人叫佢下海做咩
佢未出道前就係上海高級會所坐枱
叫重操故業先岩

早排支共仲話唔好再俾香港人參與支那的影視制作, 講到好似而家唔妥你班港灿所以玩經濟制裁, 實情係自己都唔夠工開, 請香港人仲會搞到外匯流失, 所以咪唔再請香港人開工囉.

睇佢不如睇悠亞BB

奶共藝人同護旗手呢

迪麗雞巴

你幫唔幫襯得起，就算幫得起都唔知要排到幾時

拍av啦屌

幾時唔拍戲

香港完全唔受影響

搵到錢都唔幫返維吾爾族人
呢啲女

一定係因為反送中啦

你估佢呢８個月做緊咩？

唔緊要啦 有柏圖埋單

ozil

領導先來

中超癡漢

佢哋上綜藝節目嗰啲搵得仲快仲多啦

拍AV

我記得好似熱巴冇理鳩過pato

1. 早幾年新疆霍爾果斯地區，為左吸引商家進駐呢個偏遠地區，個政府就出台左超低稅政策，結果就一大堆影視公司工作室開左喺嗰頭。咁都好明顯個個都係home office㗎喇，咪就為左避稅。大家可以留意一啲大陸戲/合拍戲，睇下搵唔搵到霍爾果斯嘅公司？
2. 結果就係開戲嘅收益好大，根據中國人嘅傳統美德，咪全民去拍戲囉。演員就陰陽合同來瓜分多啲，洗黑錢嘅人又多一條路，甚至行外人都來分一杯羹，簡單啲講就係泡沫。
3. 而家係熱潮退去啫，有幾耐風流就有幾耐折墮。你可以話政府政策廢，可以話中共控制癲，可以話演員奶共抵死，事實上就係一個畸形產業產生嘅畸形現象。

支那雞洗鳩拍咩
D戲咪比d有錢佬當廣告雜誌咁睇，揀下下星期屌邊個

佢啲演技勁撚尷尬 上面永遠只會開戲俾當紅藝人製造話題 演技一pat屎都冇所謂

點樣開到1884間影視公司
個市場有咁大咩

我同迪麗熱巴啪啪啪

呢種撚樣根本就係以前支那人憎恨既漢奸
但係而家又好撚鍾意投誠自己嘅漢奸

同新中國4大發明共享單車一樣下場

24小時抗日頻道

其實大陸實力派演員係海量咁多
當中有埋樣同身材
呢個熱巴其實憑乜？

最少一半以上係呃蝦條

不嬲依隻係臭雞，自己族人受苦一句聲都沒出過

大家好似搞錯左
上面係收水先冇戲拍
唔係因為管制問題

搵左咁多錢 退休都得啦

國家無錢係咁架啦

所以我都唔明香港啲偽人奶共為乜

上到位
好砌+咩客都接囉

有料個班自命清高，肥肉高官富豪飯局唔去，咪比呢d上位

不嬲都係，唔係點喺支那國上位

不如支共題議下仲可以開咩戲

你係咪打少左d字

幾時唔洗做雞

有部份翻拍文學小說嘅係真係幾有深度 可惜呢幾年已經冇一部係睇得上眼

成日都見到有鬼謝出喎
真係有禁？

扮大袋

公共情婦

睇標題已經有咁既想法

奶共新疆人
d同胞入哂集中營有無出過聲

邊間播就唔食邊間

何家公雞？何家猜

教育電視

拍東京熱嘛

佢幾時令你覺得佢本身唔係做雞

轉晒睇歐美劇，班中港偽人一律唔睇

熱烈地彈琴熱烈地唱

香港以前d etv都唔係套套上得

記得有套講時間加速
有好多就魔幻

上面個d最多唔比拍 教育電視你拍左維尼唔鍾意 可能要打把

支爆之後一定幫襯佢

咪痴埋d乜糭物糭度囉
出賣自己族群既人

梗係唔係啦⋯
要導演開到聲最多俾個配角你做

迪麗熱巴幾時要做雞接客

在教育營比人屌到瓜瓜叫又話你知咩

人地拍戲係副業，正職

呢樣又唔拍得, 嗰樣又唔拍得, 除左抗日飛機片仲有咩?

轉行全職做雞啦

關我撚事

慘慘豬

食屎啦 維吾爾族被支那逼害仲掛住賺錢

有錢果班都比人拎黎做緊回血劍
重邊有錢開戲比你地班所謂''巨星''

疆奸

唔做雞呢8個月點捱

柏圖等緊你呀臭g

係咪最尾講返共狗點樣艱辛偉大咁解放中國

泡菜明星自殺多其他國家好多, 玩得太痴線頂唔順

鬼妹樣係難D架啦

講到尾咪又係老共審批
你開套毛澤東1949修仙穿越番現代同習近平合體屌打特朗普
一定俾播

成億片酬, 支蟈點養得起你啊

未入已經估到有呢個

鬼妹樣係市場細啲

比導演屌其實無用
最大聲係投資人

陪高官瞓都夠啦

愛國 抗日 四大名著 無限loop

都係因為無錢請

咪又係G

三國演義 - 鼓吹暴力仇殺
西遊記 - 封建迷信
水滸傳 - 黑幫
紅樓夢 - 亂搞男女關係

正正經經做雞

其實好多都係拍一套戲就開間新公司

乜9野都管 自己又唔係特別勁
D on9 微觀政策真係玩撚死成個行業

佢個樣好似整容雞

好憎迪麗熱巴
自己啲同鄉俾人困入集中營
自己喺北京紅咗就大魚大肉

應該遲啲有得玩

咁有冇接客

拍邊套就唔睇邊套

奶共班偽人繼續奶
下個到你地

支那冇潛規則 我講你都唔信啦

沒事兒，有金主朱總

你還有老細啊

支那最鍾意搵既樣板人

佢老細都要出黎做

其實我不嫐好想知
自己嘅族人喺度被打被姦被滅族 仲要走去賺支那錢歌舞昇平咁係乜嘢感受

萎萎算唔算10線

原來佢知道大陸無戲拍，先做義士。

當年佢好串話自己有得奶，我好記得。

無限翻拍金庸

內地廣電總局收緊對古裝劇嘅限制，即日起到6月包括武俠、玄幻、歷史、神話、穿越、傳記、宮鬥等在內所有古裝題材網劇、電視劇、網路大電影都唔可以播出，估計受影響嘅古裝劇超過幾十部。

#小編表示唔想再睇皓鑭傳 #大陸真係好鍾意嗰期興咩就清一色出嗰味
=============
《蘋果動新聞》訂閱新世代，4月開始免費訂閱，現在接受登記！
=============
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

2019年3月24日

------------------------------------------------------------------
咁緊係無戲拍啦，得返抗日，內戰可以拍，連佢地最鐘意的西遊記，三國 同 金庸都唔可以拍仲有咩可以拍姐

下海囉

其實1884家公司收皮, 好多係因為之前捉逃稅單野, 好多人去唔知新彊定內蒙一個市去開公司避稅, 後來中共捉逃稅, D人又拿拿聲結業

陰部演員低一級

係... 正經做野個啲公司都重開到戲嘅...

呢個真

黑幫禁止

發展太快嘅後果

學范冰冰囉

一言道破

腿張開 未大把錢囉

副業黎姐，領導既存精罐

熱巴冇戲拍係因為佢之前拎左個金鷹女神同金鷹女主角獎，但係佢拎獎套劇根本係一齣垃圾戲，熱巴係裏面既演技又唔算好，所以個金鷹獎擺明造馬造俾佢

呢件事熱巴俾人笑佢做淼后，因為佢拎個三個獎都有水份，佢風評係大陸開始轉差，同埋佢個樣又有限制拍唔到古裝(異族樣)，佢冇戲拍根本係佢本人問題

係
拍戲辛苦好多
你angelababy 就知
有左綜藝佢d戲少左

柏圖返左聖保羅啦

因為大陸拍戲唔係睇一個明星好唔好戲
係睇佢地出唔出名
所以咪出左咁多垃圾劇

一位影視行業分析師表示，影視是二八定律極爲突出的行業，80%的資源掌握在20%的人手中，絕大部分從業者處在產業鏈低端，他們沒有選擇權，更沒有退路。

八二？一定唔止咁少啦
1% 揸95% 最少
你最頂都攞唔到100 倍以上人工？

佢紅
不過係因為佢係綜藝同鹿唅炒左花邊新聞先紅
同埋大陸依家興外國人樣嘛
齋講演技不值一提

即係點

你還有黨啊

倒退返去8套樣板戲嘅年代

仲要有少女穿越去土坦國，再同舊同學都背唐詩，再同公主相愛搞GL，臨走前仲送埋條絲巾比少女

做返老本行囉

排隊啦
咪以為靚仔唔洗排隊至得架

迪麗熱巴係新彊人
無戲拍會唔會俾支共捉返到集中營

你估佢唔奶哂中共屎眼 佢會上到位？

仲講拍戲？豬肉都無得食喇

武俠禁左

一線女星

最重要係限薪，即係唔俾你洗黑錢咋

強國缺水

拍下廣告咪重好，以佢嘅名氣唔好咁貪心同大牌，大把人爭住請佢食飯啦

尼本真係好睇，但賣14蚊本應該賺唔到幾多錢。

播咗未播個D 先啦

又話大陸多資源
而家真係支完啦

佢哋拍綜藝咪得囉

你同族仲係集中營背緊毛語錄 你係咪唔愛國破壞安定繁榮

明星仔都咁樣
睇黎唔好再上大陸
一定瘋狂收割

搵柏圖啦

抗日 中國夢 肥皂喜劇

相比熱巴, 我鐘意佟麗婭多D

sor
佢本身就係雞

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

孫悟空大戰四大名捕之葉問外傳

即係班港產護旗手護完旗再冚家剷。
咁樣慢慢就無護旗手架啦！

拍維穩戲咪得囉

啲題材係咪要有愛黨成份？

入集中營啦臭雞

邊撚個嚟 個名咁撚難聽

人地做一年等於你地打十年工，仲話人地做雞

確定自己交齊稅未

吳京出場救中國未？

北上發展嘅香港演員都冇回流，證明仲有市場嘅。

大陸全國借到空哂
有貪污受賄重點發展
乜都俾班中共牛鬼蛇神
食清食光等大陸人反中共

Cls 乜7都唔比拍 不如執7左佢

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

流浪地球2046

大陸鬼片特色係到結局就變成謀殺案，同中學作文一鳩樣，寫到最尾原來係發惡夢

除咗抗日，仲有咩題材係可以拍

係一世 成幾千萬一部戲

咩叫幾時做雞

係不嬲都係雞

arm arm 先有個明星拍大陸綜藝猝死咗
而家一身蟻

尊重下人啦
唔好下下都咁講

佢冇脫離過做雞
拍野只係副業

無睇，不過其實維吾爾人天生好多都靚，只係個樣比較似歐洲人，夾硬要佢作東方人化奻就係不自然。

Ok

乜都唔比拍點開戲
食草算啦